2018年6月旺角高空投擲腐蝕性液體傷人案

旺角高空投擲腐蝕性液體傷人案，是發生在香港旺角西洋菜南街一帶的一連串高空投擲腐蝕性液體傷人案件（香港傳媒多以「鏹水彈」[1]稱之）。由2008年12月起至2009年6月，共發生了3宗同類案件，導致合共100人受傷。[2]